from sympy import *
init_printing()
__1.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é $y'_{x}$ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏:

### $$\mbox{arctg}(\frac{y}{x})=\ln \sqrt{x^2+y^2}$$

–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ
__1.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é $y'_{x}$ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏:

### $$\mbox{arctg}\Bigr(\frac{y}{x}\Bigl)=\ln \sqrt{x^2+y^2}$$

–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ

### $$\frac{1}{1+\Bigr(\frac{y}{x}\Bigl)^2}\cdot \frac{y'\cdot x-y\cdot 1}{x^2} =\frac{1}{2}\cdot \frac{1}{x^2+y^2} \cdot (2x+2y\cdot y')$$

### $$\frac{y'\cdot x-y\cdot 1}{x^2+y^2}=\frac{1}{2}\cdot \frac{2x+2y\cdot y'}{x^2+y^2}$$

### $$2x\cdot y'-2y=2x+2y\cdot y'$$

### $$(2x-2y)\cdot y'=2x+2y$$

### $$y'=\frac{x+y}{x-y}$$

__2.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é $y'_{x}$ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏:

### \begin{cases}
   y=\frac{t^2}{t-1}, \\
   x=\frac{t}{t^2-1} 
 \end{cases}
 –ù–∞–π–¥–µ–º –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—ã–µ:
 
### \begin{cases}
   x'=-\frac{t^2}{(t-1)^2}+2\frac{t}{(t-1)}, \\
   y'=-2\frac{t^2}{(t^2-1)^2}+\frac{1}{(t^2-1)} 
 \end{cases}
 
 –°–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ: 
 ### $$\begin{cases}
   y'_{t}=\frac{2t\cdot (t-1)-t^2\cdot1}{(t-1)^2}, \\
   x_{t}=\frac{1\cdot(t^2-1)-t\cdot2t}{(t^2-1)^2} 
 \end{cases}\Rightarrow
 \begin{cases}
   y'_{t}=\frac{t^2-2t}{(t-1)^2}, \\
   x_{t}=\frac{-t^2-1}{(t^2-1)^2} 
 \end{cases}\Rightarrow
 y'_{x}=\frac{y'_{t}}{x_{t}}=\frac{t^2-2t}{(t-1)^2}\cdot \frac{(t^2-1)^2}{-t^2-1}=-\frac{(t^2-2t)(t+1)^2}{t^2+1}$$

__3.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é —Å –ø–æ–º–æ—â—å—é –ª–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è:

### $$y=(x^2+2)^5\cdot(3x-x^3)^3$$
–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ
$$y'=f(x)\cdot (\ln f(x))'$$

__3.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é —Å –ø–æ–º–æ—â—å—é –ª–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è:

### $$y=(x^2+2)^5\cdot(3x-x^3)^3$$

–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ:

### $$y'=f(x)\cdot (\ln f(x))'$$

### $$y'=(x^2+2)^5\cdot(3x-x^3)^3\cdot\Bigr(\frac{5\cdot2x}{x^2+2}+\frac{3\cdot(3-3x^2)}{3x-x^3}\Bigl)$$

###–ø–æ—Å–º–æ—Ç—Ä–∏–º —á—Ç–æ –ø–æ–ª—É—á–∏—Ç—Å—è sympy
x=Symbol('x')
y=((x**2+2)**5)*((3*x)-x**3)**3
y
diff(y,x)


__4.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ —Å –ø–æ–º–æ—â—å—é –ª–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è:

### $$y=x^x$$
__4.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ —Å –ø–æ–º–æ—â—å—é –ª–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è:

### $$y=x^x$$

–†–µ—à–µ–Ω–∏–µ:

### $$y'=f(x)\cdot (\ln f(x))'$$

### $$y'=x^x\cdot\Bigr(x\cdot\ln x\Bigl)'=x^x\cdot\Bigr(1\cdot\ln x+x\cdot\frac{1}{x}\Bigl)=x^x\cdot\Bigr(\ln x+1\Bigl)$$

###–ø–æ—Å–º–æ—Ç—Ä–∏–º —á—Ç–æ –ø–æ–ª—É—á–∏—Ç—Å—è sympy
x=Symbol('x')
y=(x**x)
y
diff(y,x)

__5.__ –ù–∞–π—Ç–∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ —Å –ø–æ–º–æ—â—å—é –ª–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è:

### $$y=\frac{(2-x^2)^3\cdot(x-1)^2}{(2x^3-3x)\cdot e^x}$$
$$y'=\frac{(2-x^2)^3\cdot(x-1)^2}{(2x^3-3x)\cdot e^x}(\frac{3\cdot(-2x)}{2-x^2}+\frac{2}{x-1}-\frac{6x^2-3}{2x^3-3x}-1)$$

7. –ù–∞–π—Ç–∏ –¥–ª–∏–Ω—É  ùë•  –∏ —à–∏—Ä–∏–Ω—É  ùë¶  –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–∞ –ø—Ä–∏ –∑–∞–¥–∞–Ω–Ω–æ–º –ø–µ—Ä–∏–º–µ—Ç—Ä–µ  ùëÉ=144  c–º, –ø—Ä–∏ –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö –¥–∞–Ω–Ω—ã–π –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫ –∏–º–µ–µ—Ç –Ω–∞–∏–±–æ–ª—å—à—É—é –ø–ª–æ—â–∞–¥—å  ùëÜ .

–ü–µ—Ä–≤—ã–π —ç—Ç–∞–ø. –°–æ—Å—Ç–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–µ –º–∞—Ç–µ–º–∞—Ç–∏—á–µ—Å–∫–æ–π –º–æ–¥–µ–ª–∏.

–í—ã–¥–µ–ª–∏–º –æ–ø—Ç–∏–º–∏–∑–∏—Ä—É–µ–º—É—é –≤–µ–ª–∏—á–∏–Ω—É- –ø–ª–æ—â–∞–¥—å –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–∞. –û–±–æ–∑–Ω–∞—á–∏–º –±—É–∫–≤–æ–π S.

–û–±—ä—è–≤–∏–º –Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ–π –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ–π –æ–¥–Ω—É —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω—É –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–∞, –æ–±–æ–∑–Ω–∞—á–∏–º –µ–µ –±—É–∫–≤–æ–π x. –ü–æ–ª—É–ø–µ—Ä–∏–º–µ—Ç—Ä –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–∞ - 144 —Å–º. –í—Ç–æ—Ä—É—é —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω—É –æ–±–æ–∑–Ω–∞—á–∏–º - (144‚àíx).

–ü–æ —É—Å–ª–æ–≤–∏—é –∑–∞–¥–∞—á–∏ –ø–æ–ª—É—á–∏–º:

S=x(72‚àíx)=72x‚àíx^2,x‚ààN

  
–í—Ç–æ—Ä–æ–π —ç—Ç–∞–ø. –†–∞–±–æ—Ç–∞ —Å —Å–æ—Å—Ç–∞–≤–ª–µ–Ω–Ω–æ–π –º–æ–¥–µ–ª—å—é.
 
–ù–∞ —ç—Ç–æ–º —ç—Ç–∞–ø–µ –¥–ª—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ S=72x‚àíx^2 –Ω–∞–¥–æ –Ω–∞–π—Ç–∏ y–Ω–∞–∏–±. –î–ª—è —ç—Ç–æ–≥–æ –Ω—É–∂–Ω–∞ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏:
S‚Ä≤=(72x‚àíx^2)‚Ä≤=72‚àí2x

–ü—Ä–∏—Ä–∞–≤–Ω—è–≤ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é –Ω—É–ª—é, –ø–æ–ª—É—á–∏–º:
72‚àí2x=0
2x=72
x=36
 
–ü–æ —Ç–µ–æ—Ä–µ–º–µ:
–¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞. –ü—É—Å—Ç—å —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è  y=f(x) –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ –Ω–∞ –ø—Ä–æ–º–µ–∂—É—Ç–∫–µ X –∏ –∏–º–µ–µ—Ç –≤–Ω—É—Ç—Ä–∏ –Ω–µ–≥–æ –µ–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—É—é —Å—Ç–∞—Ü–∏–æ–Ω–∞—Ä–Ω—É—é –∏–ª–∏ –∫—Ä–∏—Ç–∏—á–µ—Å–∫—É—é —Ç–æ—á–∫—É x=x0. –¢–æ–≥–¥–∞:
–∞ ) –µ—Å–ª–∏  x=x0 ‚Äî —Ç–æ—á–∫–∞ –º–∞–∫—Å–∏–º—É–º–∞, —Ç–æ y–Ω–∞–∏–±=f(x0);
–± ) –µ—Å–ª–∏ x=x0 ‚Äî —Ç–æ—á–∫–∞ –º–∏–Ω–∏–º—É–º–∞, —Ç–æ y–Ω–∞–∏–º=f(x0).
–í—ã—á–∏—Å–ª–∏–º: y–Ω–∞–∏–±=72‚ãÖ36‚àí36^2=1296.
 
–¢—Ä–µ—Ç–∏–π —ç—Ç–∞–ø. –û—Ç–≤–µ—Ç –Ω–∞ –≤–æ–ø—Ä–æ—Å –∑–∞–¥–∞—á–∏.
–ò—Ç–∞–∫, –æ–¥–Ω–∞ —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω–∞ –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–∞ x=36 —Å–º.
–í—ã—á–∏—Å–ª–∏–º –≤—Ç–æ—Ä—É—é —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω—É: 72‚àí36=36 —Å–º
 
–û—Ç–≤–µ—Ç:
–¢–∞–∫ –∫–∞–∫, –ø–µ—Ä–∏–º–µ—Ç—Ä –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫–∞ —Å–æ—Å—Ç–∞–≤–ª—è–µ—Ç 144 —Å–º, —Ç–æ  –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∏–∫ –∏–º–µ–µ—Ç –Ω–∞–∏–±–æ–ª—å—à—É—é –ø–ª–æ—â–∞–¥—å S=1296—Å–º2, –µ—Å–ª–∏ –µ–≥–æ —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω—ã 36 —Å–º –∏  36 —Å–º.







 
